少15部左右！日本4月新番動畫數量下降引髮網友關注

再過一個月2019年4月番動畫就將開始播出了。有網友發現，於去年4月番動畫相對比，預計在今年播出的動畫數量有明顯下降。根據anime_local的推特消息，稱2019年春季新作深夜番動畫只有25到30部，而2018年同期卻有約40部。出現這樣的情況或許和原作的枯竭，改善動畫製作人待遇的改革以及出版產業持續低迷等要素有關。

不過，近年來動畫作品數量過多，導致出現了大量的低質量作品。所以有不少網友也表示確實應該逐步降低作品的製作數量，並且將有限的資金和資源製作出更多的優秀作品。雖然這樣可能會增加風險，但從長遠來看，或許這樣才會有更加光明的未來。

另外也有網友認為，由於日本將於10月提高消費稅至10%，這會使得消費慾望下降。在2020年還將舉辦東京奧運會，使得電視台檔期變緊。所以今後深夜番動畫或許會變得更少。

唔怪之得悶到仆街

今次4月最多重播最出名有k-on

出少d垃圾咪幾好

今季好似冇乜保底番

字幕組提早放暑假

出咁多都冇用太多垃圾

出少左 但質素有冇好到先

好事嚟
太多垃圾

今季好似又冇乜邊套有之前妹非妹 魔禁 約戰咁崩

崩都冇所謂最緊要有得揀

手機俠夠垃圾喇咪大把人屌住睇

垃圾觀眾多

其實一見netflix d就知出事
一黎就整好曬成季,即係d公司上季已經做緊
人手唔夠再靜雞雞整多套
季季都攝幾套,唔怪得間間都咁多炮灰